平安夜滿心歡喜同女神爆房，點知快咗……

之前有幾篇同大家分享早洩嘅醫療知識，最近將佢哋歸納一齊成為一篇文章，放係度分享俾大家。最重要係多謝bowtie嘅朋友幫手。

小鳥醫生都是男人，明白大家總會有些尷尬的「懷疑隱疾」，其中一個較常見的就是「早洩」（學名︰射精功能障礙，英文︰premature ejaculation，簡寫︰PE），我早前連登開Post 談「早洩」，意外引來不少查詢，覆Post都覆到手軟！

所以今次我在Bowtie健康資訊平台，一次過整合「巴打」問題，以及自製Youtube 內容，同大家分享一下。

早洩定義是什麼？一份問卷已可做到初步診斷

根據ISSM 這個國際組織對早洩的定義，男士們必須符合以下3大條件︰

不能延遲射精
射精時間令你有負面感覺
在1分鐘或3分鐘內射精
至於為何時間會有不同，主要是因為早洩分為Life Long PE 及Aquired PE 兩種。Life Long PE 患者與第一個性伴侶性交時已經開始有問題，並在1分鐘內射精；而Aquired PE患者可能一開始沒有問題，但隨著時日慢慢變差，而診斷的臨界值則為3分鐘內射精。

大家需要注意一點，時間由進入陰道起計，直到射精，其他方式例如「口爆」則另當別論。

如果想了解自己有多大早洩風險，大家可以回答一份由一班研究員於2007年制定的premature ejaculation diagnostic tool(PEDT)問卷︰

如果分數等於或大於11分，表示你都幾大機會有早洩問題，建議找醫生進行更準確的診斷。另外，不要以為問卷由外國人設計，未必準確，其實在2014年經華人試答後，結果顯示11分同樣是臨界點！

早洩的原因不一定是生理問題

小鳥醫生聽過很多男士誤以為早洩是先天性問題，但事實並非如此，早洩是「有得醫」的，而主要原因分為3大類︰

1. 缺乏血清素

維他B 是製造血清素的其中一種成份，維他B不足自然會影響血清素的水平。

2. 過份刺激掌管射精的神經

雄激素過高、甲狀腺亢奮、前列腺炎、糖尿病都會刺激射精相關神經，加快射精速度。

3. 勃起功能障礙

除了生理因素，焦慮是早洩的其中一個主要心理成因。值得一提，抑鬱症以及一些精神科藥物則會導致另一個生殖問題 — 勃起功能障礙。

勃起功能障礙患者需要比常人更多刺激才可以令陰莖變硬，繼而加快射精，另外有些人會為了完成性愛過程，迫自己「有始有終」，為自己增加無形壓力，最終演變為焦慮而加速射精。

懷疑自己早洩應看什麼科醫生？

其中一個「巴打」留言表示自己試過去專治性功能障礙的診所，去到填問卷，再用部機檢測龜頭敏感度，然後醫生告訴他身體正常，提議他多做運動，性交時不要太緊張。

不過，根據ISSM在2014年提出的指引，未有提到「用部機檢測龜頭敏感度」這個程序，小鳥醫生則建議大家去看專科醫生找出真正原因。

我建議大家有懷疑的話可以先去看泌尿科，多數是男醫生（有網友擔心女醫生診症會出現尷尬情況），如想節省金錢可以試下排公立醫院。

小鳥醫生在「連登」透露自己是以公立醫院精神科醫生身份解讀網友問題，有些網友不明白︰為何精神科又關早洩事？

其實答案與上一段內容有關，焦慮可能是早洩其中一個原因，私家精神科醫生會作出專業判斷，告訴你的性生活困擾是否由心理問題引致。

1. 射精時間太長是否也有問題？
「早洩」的相反叫做 delayed ejaculation，不是一個常見症狀，患者就算有都未必覺得有問題，值得一提，服食抗抑鬱藥都有機會導致此問題。

2. 食煙飲酒會否導致早洩？
食煙飲酒與早洩的直接關係不大，不過會令男性教易患上「勃起功能障礙」（俗稱︰不舉），作為醫生當然建議大家戒煙戒酒，以保持身體健康。

3. 未割包皮，會增加龜頭敏感度，從而引起早洩？
根據兩個大型調查，我看不到「割了包皮」與「未割包皮」的男士，在射精時間上有顯著分別。

最後小鳥醫生想講，其實只要不是大多數射精時間都是3分鐘，都應該將自己當作正常人看待，就好像跑馬拉松都會時快時慢，並且奉勸大家切勿overdiagnose，否則只會增加自己壓力，造成惡性循環，冇事都變有事。

*廣告信息*

推

打得飛機多係咪會容易早洩？

如果我想做first screen搵原因， 係咪應該做果部機先？ 果部機準唔準？原理係咩？

不過，根據ISSM在2014年提出的指引，未有提到「用部機檢測龜頭敏感度」這個程序，小鳥醫生則建議大家去看專科醫生找出真正原因。

另外想問問， pe可以點去公立醫院排，係咪要轉介信

家計會可能快啲，可以打去問1問
公立醫院泌尿科可能都要年幾兩年
如果要排就要搵普通科醫生寫封轉介信

小鳥醫生
通常公院見cp 有無話見幾多次？定cp會按情況而定？

按情況而定

大家需要注意一點，時間由進入陰道起計

即係唔關連登毒撚事啦